INDEX > CITY HUNTER >

# CITY HUNTER随想

我对CITY HUNTER这部作品的看法。  

[如何创作CITY HUNTER](./chessay01.md#howto)    
[CITY HUNTER的世界観](./chessay02.md)    
[視角的故事](./chessay03.md)    
[獠和香之间的奇怪关系](./chessay04.md)    
[最終回的故事](./chessay05.md)    

## 如何创作CITY HUNTER  {#howto}

CITY HUNTER是一部以人物为主的作品。  
首先，这里有一个獠，然后有一个美女和一个案子，不管是什么，然后把它交织在一起。  这就有一个故事可讲。如果獠有行动，香也相应地有行动。 这里有另一个故事。 如果警察参与了这个案子，或者希望警察参与，这就是冴子的作用。 如果你想在破案中获得一些帮手，你可以叫来海坊主。（译注：待校对）  
故事就是这样自然而然地创作的。
北条在接受采访时还说：  

<font color=#660066>
>    说实话，我甚至不觉得是我在画『City Hunter』，更像是每个角色自己在行动…。如果不这样做，我就不可能连载6年，因为『Cat's Eye』我画了10周之后就厌倦了。 但有时角色会做一些我没想到的事情，所以很难处理。与其说是我构思了这个角色，不如说是我可能遇到了一个叫獠的人。（源自「北条司Illustrations」P96）
</font>

然而，仅这一点就会成为一种模式。  
事实上，我认识的不少人都认为「CH是一种模式，所以很无聊，锤子一出来就结束了」。  
然而，反过来说，由于人物的建立和塑造得非常好，可以说只要事件和故事发展得好，可以讲无限多有趣的故事、任何材料都可以用。从140集的电视连续剧中可以看出，使用了各种材料。  

俗话说，有一个伟大的模式。 最典型的例子是「水戸黄門」，在8小时45分左右，一个Intro出来，反派人物低头，但他们还是陷入了争斗，最后被彻底打败。 这导致了一种愉快的观感。 (近年来制作了一个打破这种模式的系列，但观众对它的评价不一。）（译注：待校对）  
这是一个完全没有根据的想法，但在第1・第2季的动画中，有些部分表明他们正试图创造一个类似的氛围。 其模式是，在结束前几分钟，伴随着北代桃子的"FOOT STEPS"为背景音乐，总有獠等人的精彩表演，把坏人一網打尽。（译注：待校对）    
当然，由于它是一种模式，所以创作一个故事使其发挥作用就变得至关重要。 如果这样做不好，故事就会变得非常单一和无聊。（译注：待校对）  

CH的特点还在于搞笑和严肃交织在一起。  
如果在此切换上走错一步，那么两者都可能被毁掉。  
只有搞笑是不够的，只有严肃也没意思。 穿插在严肃中的搞笑片段反衬了故事的严肃，使其变得有趣，这可能就是为什么「爽」这个词如此适合它。 这似乎是动画导演和制作人员最难处理的部分，但即使是原作者有时也会犯错，所以这也不是没有道理的。（译注：待校对）  
在动画方面，创作第1季的工作人员的作品似乎最能体现其特点。 这一定是他们通过试错而掌握的模式。  

自从我开始写这篇「研究序説」以来，我看到越来越多的粉丝站，甚至有CH模仿小说的网站…Fan Fiction。 也许正因为如此，我对写模仿性小说更感兴趣了，此前我从未感兴趣。 
说实话，我只尝试写过一次，是在我上高中最沉迷于CH的时候。 然而，当时正值考试前后，我没有时间慢慢写，所以我最后只写了两页大学笔记。 现在我有几个故事在考虑，除了我当时想的那个故事之外。  
这听起来很可怜，但当我试图写它时，我才意识到City Hunter这部作品的难度和乐趣。  

要求拿枪的清道夫为你做一件事，只有在你伤痕累累和身陷黑暗的情况下才有可能。 或者是有阴谋的人…或者是一个普通、但却非常困苦的人。 (这就是为什么有「没有更多了…」XYZ。 我明白了！)（译注：待校对）     

――一个与丈夫闹翻并带着孩子离家出走的妻子，以1000万日元（保险金的三分之一）的价格要求一个她在约会网站上认识的男人杀死她的丈夫，因为她想要那3000万日元的保险金。  
…这些事件正在现实生活中发生。 
如果她和她的丈夫关系好一点，她就不会这样做了…  

如果要求这样做的人是专业人士…即杀手，怎么办？  
考虑到这一点，CH的世界越来越变为一个奇怪的现实。  
当然，獠不会接受这样的事。 除非委托人的生活处境能够说服獠――换句话说，除非他「心在颤抖」。  
也许不仅要完成他们的委托，还要解决问题的根源并拯救他们。 
我现在意识到「北条司Illustrations」中的CH「委托人」(第43页)的扉页上的字很好地抓住了这一点。  

<font color=#660066>
>    委托人不仅找到了解决问题的办法，还因冴羽獠的存在而找到了生活的乐趣。
</font>（译注：待校对）

我相信，当有人创作了一个名为CH的艺术作品时，如果他们意识到这些思维方式和背景，其作品就不会有什么不妥。  
也许正是因为缺少了它，最后的TV Special才让人感到不舒服。 流动的工作人员可能没有时间充分了解和准备CH的工作。  
无论故事有多精致，包括多少华丽的动作等，没有它就不能称为CH。  


[BACK](./chsyokutaku.md)  
[NEXT](./chessay02.md)  
